Kohto ette tuli Kõrwe peremees Jüri Rawa ja kaebab et tema on Kuiwajõe lada aijal Jüri Saumanile 17 Rbl raha laenanud,ja se assi on nenda ette tulnud Jüri Sauman on oma lehma lihunikule müünud ja läinud lehma linna wiima,ja Jüri Rawa on oma lomadeka ka linna läinud ja trehwanud Saula kõrtsus koko,ja J.Sauman telinud oma lehma ka linna wiia ja palunud raha et laada aeg oli omale uut lehma osta,ja Jüri Rawa selle lehma eest mis tema lina wiis,pitti lihuniku käest raha kätte saama,aga lihunik wõtnud lehma wasto ja öölnud mull se kord raha ei ole kui wana mees linna tuleb anan raha tema kätte,aga et sest juba mitu aastad mööda ja lihunik ei ole weel tänini raha maksnud.Ette tuli Jüri Sauman ütleb ma isse oleks oma lehma linna wiinud aga sa isse tahsid wägise wija ja andsid lehma ilma rahata lihuniku kätte,eks sa toonud lehma ära kui ta sulle raha ei annud.Kohus püüdis neid leppitada et Jüri Saumannil se kord maksa ei olnud et maksab Märtsi kuus wiis rubla ja muist raha jääb ette tulewa aja peale.
Kohto wanem Hans Kossas XXX
Kohto käemees Juhan Rawa XXX
Kohto käemees Hans Wahe XXX 
